import { Question } from "../../datatypes";

export const QUESTIONS_ITA: Question[] = [
  {
    question:
      "Qual'è il primo responsabile di produzione di anidride carbonica nel nostro pianeta?",
    options: [
      "Irragazione con macchinari agricoli",
      "Allevamenti intensivi",
      "Deforestazione",
      "Installazioni piattaforme artificiali sui mari",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Qual'è la prima causa di deforestazione sul pianeta?",
    options: [
      "Commercio di carne",
      "Produzione di legna destinato alle abitazioni",
      "Utilizzo delle acque per la produzione di energia elettrica",
      "Utilizzo di prodotti chimici dannosi per l'atmosfera",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Quale tra queste diete è secondo te la meno impattante sulla produzione di gas serra?",
    options: [
      "Dieta vegetariana",
      "Dieta onnivora",
      "Dieta pescetariana",
      "Dieta vegana",
    ],
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Quali frutta ha un minor impatto ambiantale?",
    options: [
      "Frutta esotica",
      "Frutta di stagione",
      "Frutta conservata tramite congelamento",
      "Frutta a lenta maturazione",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Quale imballaggio preferire per conservare prodotti come frutta e verdura?",
    options: [
      "Imballaggio di carta",
      "Imballaggio biodegradabile",
      "Frutta e verdura sfusa senza imballaggio",
      "Grossi imballaggi come cassette in legno, per una maggiore conservazione",
    ],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "I surrogati della carne come i burger vegetali che hanno la pretesa di inserirsi come sostituti della carne per colore, forma e consistenza, questi hanno un impatto sostenibile?",
    options: [
      "Si, la produzione di questi prodotti non hanno impatto sul nostro pianeta",
      "No, la produzione di questi alimenti hanno un impatto superiore rispetto al consumo di carni bianche",
      "No, vi sono all'interno oli raffinali parzialmente idrogenati, amido modificato, aromi chimici e glicerina che aiutano la consistenza a essere il più vicina possibile a quella della carne ",
      "Si, la produzione di questi alimenti permette di non utilizzare le risorse ambientali",
    ],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Qual'è la bevanda a base di latte con il minor impatto ambientale?",
    options: [
      "Latte scremato",
      "Latte intero",
      "Latte di mandorla",
      "Latte d'avena",
    ],
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Quale tecnica consente di pescare in maniera responsabile e attenta alla sopravvivenza della fauna marina?",
    options: [
      "La pesca con lenza",
      "La pesca con la rete",
      "Lo pesca a strascico",
      "La pesca con allevamento selezionato",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Quale tecnica di agricoltura risulta sostenibile per il nostro pianeta?",
    options: [
      "L'agricoltura con l'utilizzo di diserbanti e pesticidi",
      "L'agricolutra attraverso l'utilizzo di serre selezionate",
      "L'agricoltura con impianti solari per favorire la produzione",
      "L'agricoltura biologia e biodinamica",
    ],
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Quale imballaggio ad oggi risulta sostenibile per il nostro pianeta?",
    options: ["Vetro", "Bioplastica", "Legno", "Carta"],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Quale imballaggio è consigliato per conservare i nostri alimenti a casa?",
    options: [
      "Barattoli e contenitori di vetro",
      "Scatola di cartone",
      "Buste di plastica con zip salvafreschezza",
      "Alluminio",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Quale pratica di coltura favorisce la conservazione del suolo?",
    options: [
      "Monocoltura",
      "Rotazione delle colture",
      "Irrigazione eccessiva",
      "Uso di pesticidi chimici",
    ],
    answer: 1,
  },
];

export const QUESTIONS_ENG: Question[] = [
  {
    question:
      "What is primarily responsible for the production of carbon dioxide on our planet?",
    options: [
      "Irrigation with agricultural machinery",
      "Intensive farming",
      "Deforestation",
      "Installations of artificial platforms on the seas",
    ],
    answer: 1,
  },
];
